5~6日去 三藩市 洛杉磯 唔識揸車

我相信應該無可能去哂兩度
扣左搭飛機有5~6日，第一次去美國揀去邊到好
唔揸車係咪好唔方便

係

坐夜巴囉,內陸機又得

依家嚟？！加州呢度而家shelter-in-place，政府叫人無必要唔好出街。餐廳知可以做外賣。

san fran 唔渣車都冇問題，公交交通好方便，LA 就麻煩D, 但都叫有巴士既

plan 緊一年後

咁你覺得可以留幾耐啊？
非深度遊亦非走馬看花
睇主要景點 食同買咁

LA 我通常搭uber... LA 揸車好麻煩 🙁

SF：

1-2 兩日應該玩晒：
大cable car
行Union Square，買野食野。
去Lambord Street影相。依家車唔俾入，搭cable car行去。
行下Golden Gate Park（好Q大），裡面有博物館。
漁人碼頭食海鮮，Pier39睇海獅。有船去Alcatraz但好早要book飛。
行市政府附近建築物。
睇musical
Chinatown
Castro

SF 附近有車可以：
Napa有酒園同餐廳。
Brentwood果園摘生果。
Monterey睇海景。
去Stanford，Berkeley行campus，Stanford建築值得睇，教友可以去church望禮拜。
Silicon Valley去睇Computer History Museum，Google總部（只可以建築物外影相，同去gift shop），Apple 總部（same，總部Apple Store有限定貨品）Intel Museum。

LA 睇你想玩乜：

Disney，Universal Studios去一個都要成日。
Hollywood Boulevard，Rodeo Drive名店街可以行2鐘影下相
鍾意史前動物可以去La Brea tar pit。
可以去Santa Monica行下海灘不過香港人應該唔覺太特別。
Outlet shopping可以去Desert Hills。離開LA好遠，要自己開車。

LA好多野食，餐廳開得夜。
去Japantown食日本野。
去K-town食韓燒。

LA 揸去SF你會揸到想死, 識揸車都唔會想揸, 坐couch bus算數啦

okay啦，我中途有時停Harris Ranch食牛排。不過上面已經話唔識揸車，咁得坐巴士同內陸機。

5-6日去晒呢兩個地方點玩
搭內陸機都好chur
巴士起碼6個鐘你冇時間
SF最少都3日
LA唔識揸車一係你好有錢
一係你有好多時間搭巴士
Downtown去Santa Monica要個半鐘
你不如直接飛NY/Florida

唔揸車你預左會睇少啲野

5-6日 SF + LA 點都會有少少走馬看花
因為transit都會用左唔少時間
揸車飛車都要6個鐘
咁你諗下搭夜巴要幾耐

同埋睇下你張機票有冇open-jaw
如果SF入LA走都仲有可能
唔係既話都幾濕滯

我嗰時時間充裕啲就揀左Amtrak火車
（美國火車出左名delay, 慎重考慮）
（由SF搭巴士落San Luis Obispo再轉火車）
（嗰時我覺得搭8個鐘巴士會死，所以先揀火車）

巴士就可以揀Greyhound
如果你時間咁短就得呢個option
都係上網買飛啲輕鬆野

講真
交通預鬆啲時間
嗰時就算我搭夜巴入Vegas都遲左成個鐘
車程愈長就再預鬆啲

城市入面交通就相對輕鬆既
SF 平既就有輕鐵MUNI, 仲有一堆接駁巴士
大概$2.5可以任搭半日
地鐵就貴野黎既 $3一程

LA就都係巴士+地鐵 為主
價錢都係可接受既 鬼叫冇車咩

景點方面
如果主要係市區入面
2-3日一個城市都無問題既
如果想去Universal Studio/Disneyland/National Park
咁就要再諗諗

LA 嗰時去左
-Observatory
-Little Tokyo（便當連稅都要$13）
-Chinatown (搵平野食 $5一餐）
-仲有嗰條好舊好短既纜車

嗰時因為主要想入Vegas睇Grand Canyon
所以淨係俾左一日LA
你預一日就真係行得咁多
仲要唔係太深度

大概就係咁了
嗰時大學畢業超窮遊
如果你有啲錢就可以再諗多啲

LA 唔揸車邊到都唔使去
Between 而家全城lockdown 好多野刪門
你諗住去邊

之前一條友去LA都係搭uber

LA去k town食韓燒

LA 叫 lyft 好多coupon, 又多車~~

絲打住邊間酒店
Uber貴唔貴

我窮遊住hostel咋uber睇你去邊 我down town去santa monica好似20幾蚊

咁如果去new york呢
好似方便好多

New york冇車嚟講交便好多
你順便可以去埋Washington睇museum
惟一唔好處係你jet lag有成12個鐘

我上年七月都去完三藩市同LA
同你差唔多，一樣唔識揸車，
三藩市同LA各去咗兩日，
中間搭內陸機由三藩市去LA

喺三藩市我主要用Muni Day Pass同幾程uber去啲景點，
Muni day pass包咗電車，巴士同地鐵，
所以其實都幾方便

喺LA就主要坐Uber，
因為景點相隔太遠，兼巴士同地鐵真係太慢

可以俾啲uber價錢樓主參考，
喺SF由twin peaks去union square要18美金
Fisherman Wharf去golden gate bridge visitor centre要11美金

喺LA，機場酒店去Hollywood要28美金
Hollywood去Griffith observatory要13美金
Downtown去getty centre要26美金
Getty去Santa Monica要16美金

行程方面，
我自問自己係寧願chur啲走馬看花都要去多啲景點嘅人，
所以喺SF兩日同LA兩日都叫做去到啲比較重要嘅景點

我喺SF用兩日去咗呢啲地方，
渡輪大廈, 柯伊特塔, 九曲花街, 唐人街, 聯合廣場, 市政廳, 纜車博物館, 阿拉莫廣場和彩繪女士, 雙子峰, 金門大橋觀光中心, 藝術宮, 漁人碼頭, 坐船遊san francisco bay

喺LA就用咗2日去呢啲地方（當中有半日用咗嚟坐飛機由三藩市去LA）
荷里活, 荷里活明星住所和市內巴士觀光遊, 格里斐斯天文台, Downtown中央市場, Angels Flight, Walt Disney Concert Hall, 蓋蒂中心, 聖塔莫尼卡, 比華利山

如果樓主有興趣嘅話，都可以參考下我呢個trip嘅遊記嘅

LA 玩槍好抵
有齊黑警啲槍
冇槍牌都可以玩

LA同SF啲住宿幾貴下
住民宿都至少千幾二千蚊一晚 4個人

不過夜巴都唔係話太辛苦 兩三個鐘就停一停油站 瞓下覺 睇下手機就過 可能因為後生
搭巴士建議flix bus或者mega bus
greyhound之前有唔好嘅經驗

之前SF坐巴士去LA再坐去Vegas
個人覺得LA好似多嘢睇啲 嗰陣去晒兩個theme park
仲有天文台 荷里活 santa monica getty museum
korea town啲嘢食好鬼正

SF都幾正 金門大橋下面仲有個海防古蹟 隔離有好大個公園同沙灘仔 行遠啲仲有藝術宮 幾靚
china town啲嘢好平好多選擇 其本上香港食到嘅都有
pier 39都幾好行 真係好鬼多海獅 可以去食下海鮮 不過我食嗰間冇乜特別 仲要貴 真係食環境

LA賣嘢食個market都好鬼正